{
    "question": "Negara yang pemerintahannya tidak mempunyai uud tertulis?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\u00a0X\n(1 SMA)</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Pelajaran\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\nPPKN</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kategori\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n:\u00a0Dasar Negara dan Konstitusi</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kata Kunci\u00a0 : Written Constitution, Unwritten Constitution,\nInggris</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><br></p>\n\n<p>Menurut <strong>Amos J. Peaslee</strong>, hampir semua Negara di dunia menganut Written\nConstitution atau konstitusi tertulis kecuali dua Negara yang salah satunya adalah <strong>Inggris</strong>. Meski demikian, prinsip prinsip konstitusi di Inggris sebenarnya tercantum di dalam undang undang biasa misalnya <strong>Bill of Rights.</strong></p><p><br></p><p>Negara lain yang menganut Unwritten Constitutiondan adalah <strong>Kanada</strong>. Hal ini wajar mengingat Kanada adalah Negara bekas koloni Inggris.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Sebenarnya penggunaan istilah <strong>UUD </strong>dalam pertanyaan \u2018negara yang pemerintahannya tidak mempunyai uud tertulis?\u2019 adalah keliru. Istilah yang tepat adalah <strong>konvensi\n(konstitusi tidak tertulis) bukan Undang Undang Dasar</strong> karena menurut para ahli\nbahwa yang dimaksud dengan Undang Undang Dasar adalah Konstitusi yang tertulis atau\n<strong>Written Constitution.</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Konvensi sendiri diartikan sebagai suatu kebiasaan tidak\ntertulis dalam ketatanegaraan atau pun aturan dasar yang muncul dan terpelihara\ndi dalam praktek penyelenggaraan suatu Negara.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apakah-bukti-adanya-otonomi-dalam-penyelenggaraan-pemerintahan-da-385",
            "question": "Apakah bukti adanya otonomi dalam penyelenggaraan pemerintahan daerah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "adanya rakyat yang ikut berpartisipasi, adanya pemerintah yang mendukung,adanya wilayah yang memadai,adanya ketetapan peraturan yang berlaku",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-4-contoh-sikap-membina-persatuan-dan-kesatuan-364",
            "question": "Sebutkan 4 contoh sikap membina persatuan dan kesatuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Berikut adalah contoh sikap membina persatuan dan kesatuan:</p><ol><li><strong>Saling menghargai satu sama lain</strong></li><li>Mengembangkan <strong>sikap toleransi</strong>, yaitu menerima perbedaan, tidak membeda-bedakan satu sama lain, tidak memandang orang berdasarkan ras, suku, agama, budaya, dan warna kulit.</li><li>Saling<strong> tolong menolong</strong> antar sesama tanpa memandang bulu</li><li><strong>Tidak membeda-bedakan</strong> budaya satu dengan yang lain</li></ol><h3>Pembahasan</h3><p><strong>Sikap persatuan dan kesatuan</strong> adalah sikap yang harus dimiliki oleh anak Bangsa. Sikap bersatu adalah berkumpulanya individu menjadi satu tanpa memandang ras, suku, agama, warna kulit dan keturunan untuk mencapai tujuan tertentu. Sikap persatuan dan kesatuan adalah sikap yang mencegah terpecah belah. Maka dari itu kita sebagai anak bangsa harus menjunjung tinggi rasa persatuan dan kesatuan. Sikap bersatu tidak hanya dipraktekkan dalam keluarga saja, namun harus kita terapkan di lingkungan sekolah, lingkungan masyarakat, serta lingkungan bergaul agar terciptanya sebuah hubungan yang baik didalam menjalani sebuah kehidupan.</p><p>Nah sikap tersebut harus kita praktekan dalam kehidupan sehari-hari agar terciptanya keselarasan dan kedamaian dalam hidup berbangsa dan bernegara. Berikut adalah contoh sikap membina persatuan dan kesatuan:</p><p><strong>Di lingkungan keluarga</strong></p><ul><li>Saling terbuka dengan anggota keluarga</li><li>Selalu menyelesaikan masalah dengan kekeluargaan tanpa kekerasan</li><li>Saling menghormati dan menyayangi antar anggota keluarga</li></ul><br><p><strong>Di lingkungan masyarakat</strong></p><ul><li>Ikut serta dalam kegiatan yang ada di masyarakat, seperti gotonh royong, pos ronda, dan kegiatan lainnya</li><li>Saling tolong menolong antara satu sama lain tanpa membeda-bedakan</li><li>Menghormati keberagaman yang ada, seperti agama dan budaya</li></ul><p><strong>Di lingkungan sekolah </strong></p><ul><li>Mengikuti upacara setiap hari senin</li><li>Berteman dengan siapa saja tanpa membeda-bedakan</li><li>Menjaga nama baik sekolah, dengan berprestasi, tidak membuat kerusuhan seperti tawuran, dan masih banyak lagi</li><li>Menaati peraturan yang berlaku di sekolah</li></ul><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>1. Manfaat sikap bersatu brainly.co.id/tugas/4244382</p><h3>---------------------------------------</h3><p>Semoga membantu.</p><br><br><p>Detil tambahan</p><br><p>Kelas: \u00a06 Sekolah Dasar</p><p>Mapel: \u00a0Ppkn</p><p>Kategori: -</p><p>Kata kunci: Persatuan dan kesatuan, sikap bersatu, sikap persatuan dan kesatuan</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelebihan-ajaran-formal-dan-kekurangan-ajaran-riil-960",
            "question": "Kelebihan ajaran formal dan kekurangan ajaran riil?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "formal lebih efektif dan to the point",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-unsur-unsur-hubungan-diplomatik-kecuali-430",
            "question": "Berikut ini unsur unsur hubungan diplomatik, kecuali..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksudnya keuali?\u00a0<br>saya nggak paham tapi kalau unsur unsurnya saya tau<br>\u00a0<span>Unsur unsur hubungan diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tHubungan antar bangsa.\u00a0</span><br><span>\u2022\tPertukaran misi diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tStatus pejabat diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tKekebalan hukum/ hak ekstrteritorial.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peranan-wto-dan-sampaknya-bagi-indonesia-916",
            "question": "Peranan WTO dan sampaknya bagi Indonesia??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Tujuan wto: 1.\tmendorong lebih terbukanya perdaganfan dunia,menyediakan forum untuk membicarakan isu-isu perdagangan unternasional, keuntungan wto 1.\tdalam perdaganfan multilateral wto\u00a0mendorong terciptanya perdamaian, 2.\tpersengketaan antar Negara diatasi secara konstruktif,\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "peranan WTO :<br>1. sebagai forum negosiasi perdagangan.<br>2. menyelesaikan sengketa perdagangan.<br>3.\u00a0memonitor kebijakan perdagangan\u00a0suatu negara\u00a0<br>4. memberikan bantun teknis dan pelatihan bagi negara-negara berkembang.<br><br>manfaat bagi Indonesia:<br>1. menghindari tindakan unilateral negara kuat.<br>2.\u00a0prosedur penyelesaian sengketa memungkinkan Indonesia memperkirakan praktek yang tidak sesuai dngan persetujuan WTO<br>sekian dulu udah maghrib",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-lembaga-peradilan-944",
            "question": "Pengertian lembaga peradilan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Peradilan<span>\u00a0adalah segala sesuatu atau sebuah proses yang dijalankan di Pengadilan yang berhubungan dengan tugas memeriksa, memutus dan mengadili perkara dengan menerapkan hukum dan/atau menemukan hukum.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>adalah segala sesuatu yang berhubungan dengan tugas Negara dalam menegakkan hukum dan keadilan<br>semoga membantu :)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apa-tujuan-pemerintahan-membuat-undang-undang-dan-peraturan-2-754",
            "question": "1. apa tujuan pemerintahan membuat undang-undang dan peraturan?    2. siapakah yg bertanggung jawab terhadap pelaksanaan peraturan perundangan nasional?\r\n3. siapakah yang terlibat di dalam amandemen uud 1945?\r\n4. siapakah yg terlibat didalam pembuatan uu?\r\n5. apa alasan presiden mengeluarkan perppu (peraturan pemerintah)?\r\n6. mengapa kkn wajib di berantas?\r\n7. mengapa didalam negara berkembang sering terjadi tindak pidana korupsi?\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 tolong di jawab?yang singkat yang penting jelas !!! TERIMA KASIH!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. untuk menertibkan masyarakat, menghindari penguasa yg sewenang wenang\n2. peradilan tinggi, peradilan negri, MA\n3. MPR\n4. KY, DPR, MA, Presiden\n5. back ke no.1\n6. untuk mensejahterakan rakyat, mengurangi masyarakat yg menderita\n7. karena hukum kurang tegas dijalankan, dan dlm ngra brkmbang trdpat banyak pnduduk otomatis susah untuk membuat peraturan/uu baru krna jika msyrakat tdk stju psti mreka akan mlkujqn demo besar\"an, kurangnya kesadaran dri pejabat sndri, banyaknya pejabat yg tergiur melihat uang banyak dan brsedia untuk disuap",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kelebihan-dan-kekurangan-demokrasi-liberal-635",
            "question": "Apa kelebihan dan kekurangan demokrasi liberal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klebihannya, pemerintah yg mnjalankan, kkurangannya, tidak ada krja sama antar rakyat dan pmrintah,,<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-pengadilan-negeri-dan-pengadilan-tinggi-627",
            "question": "Apa perbedaan pengadilan negeri dan pengadilan tinggi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pengadilan negeri adalah pengadilan yang berada di pusat sedangkan pengadilan tinggi pengadilan yang berada di daerah provinsi",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pengadilan Tinggi\u00a0merupakan sebuah lembaga peradilan di lingkungan\u00a0Peradilan Umum\u00a0yang berkedudukan di\u00a0ibu kota Provinsi\u00a0sebagai Pengadilan Tingkat\u00a0Banding terhadap perkara-perkara yang diputus oleh\u00a0Pengadilan Negeri.Pengadilan Tinggi juga merupakan\u00a0Pengadilan\u00a0tingkat pertama dan terakhir mengenai sengketa kewenangan mengadili antar\u00a0Pengadilan Negeri\u00a0di daerah hukumnya.<br><br><span>Pengadilan Negeri\u00a0\u00a0merupakan sebuah lembaga peradilan di lingkunganPeradilan Umum\u00a0yang berkedudukan di ibu kota kabupaten\u00a0atau\u00a0kota. Sebagai Pengadilan Tingkat Pertama, Pengadilan Negeri berfungsi untuk memeriksa, memutus, dan menyelesaikan perkara\u00a0pidana\u00a0dan\u00a0perdata\u00a0bagi rakyat pencari keadilan pada umumnya.</span><span>Daerah hukum Pengadilan Negeri meliputi wilayah Kota atau Kabupaten</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hak-dan-kewajiban-warga-negara-dalam-proses-demokrasi-191",
            "question": "Hak dan kewajiban Warga\r\n Negara Dalam Proses Demokrasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "HAK dan kewajiban warganegara dalam demokrasi<br>HaK<br>- boleh mengikuti demokrasi<br>- setiap WNI\u00a0berhak untuk mengajukan diri sebagai\u00a0calon presiden<br>- setiap orang berhak menyampaikan pendapat di muka umum<br><br>Kewajiban<br>- ikut berpartisipasi dalam penyelenggaraan demokrasi<br>- ikut dalam pengawasan demokrasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}